三十秒科學–生病要戒口的理論推斷

生病的時候需要戒口，究竟有沒有科學根據或理論基礎，還是純粹是經驗所談的學說?

（圖2）當腸道內壁發炎或有所受損的時候，一系列的免疫細胞便會前來修復所損部位。

而位於我們腸內的有益細菌例如Arkk菌亦會釋放化學物質，例如deoxycholate，輔助免疫細胞進行修復的工作。

（圖3）在老鼠研究中，倘若在修復其間服用抗生素，那些有益細菌便會暫時性的被殲滅。

有證據顯示，不受抗生素影響的真菌(Debaryomyces hansenii)在這時候會釋放物質加劇及延長發炎反應，反其然減慢收復工作。

正常的情況下，這些真菌並不會構成威脅，唯獨是腸道細菌被殲滅及腸道受損這兩點共同發生，它才會發揮它惡人的本色。

這些真菌是否一直能長期居住在腸道內，暫時尚未清楚，至少潰瘍性結腸炎的病人腸道中的而且確是找到了這些真菌的存在，而健康人士的腸道甚少能尋覓出它的存在。

但是，不少香腸及芝士也加上了這種真菌作加工處理，在腸道受損及服用抗生素之際，或許真的是要戒口不進食這些食物才為明智。

而隨著對細菌、真菌及其他微生物互動的認識加深，戒口的科學基礎或許會越來越得以鞏固。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

屌最鐘意食芝士腸
Johnsonville嘅好正

至憎食芝士

薯巴

戒口了

Arkk

薯巴
學到好多嘢

終於有篇文夠實用

輸都仆直

我發覺唔小心係內文用咗Arkk，應該係Akk先啱

Google歌食橙（檸檬酸）會刺激氣管，加劇咳嗽
試過青紅蘿蔔菜乾湯都好似有同樣效果，不過唔知關邊樣野事，甚至關唔關事

有傷口,唔可以食牛鵝,因為比其他肉毒,有冇得解釋?

咁如果消滅Debaryomyces hansenii
會唔會對潰瘍性結腸炎有幫助？

arkk

心繫契媽

豬屎焗薯仔
咁啲𠝹損左唔好食牛食海鮮嗰啲呢？有咪真係會有疤？

飲益力多呢

應該係關inflammation 嗰啲事

有咩證據證明牛鵝比其他肉毒

好實用
支持樓主